%@Auteur:Stéphane Pedurthe\par
La distance de freinage d'un véhicule est la distance nécessaire pour
immobiliser un véhicule à l'aide des freins. La distance nécessaire
pour s'arrêter est supérieure à cette distance, car le conducteur doit
réagir avant d'appuyer sur les freins.
\par Le tableau ci-dessous donne la distance de freinage en fonction
de la vitesse.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Vitesse en km/h&30&50&80&90&100&110&130\\
    \hline
    Distances de freinage en m&6&15&42&54&65&80&113\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Le tableau représente-t-il un tableau de proportionnalité ?
  Justifie.
\item Construis un graphique correspondant à la distance de freinage
  en fonction de la vitesse.
\\On prendra 1~cm en abscisse pour 10~km/h et 1~cm en ordonnées pour
10~m.\\Retrouve alors la réponse à la question précédente.
\end{myenumerate}